## 'msgid's in this file come from POT (.pot) files.
##
## Do not add, change, or remove 'msgid's manually here as
## they're tied to the ones in the corresponding POT file
## (with the same domain).
msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=2; plural=n != 1;\n"
"X-Poedit-KeywordsList: GetString;GetPluralString:1,2;GetParticularString:1c,2;GetParticularPluralString:1c,2,3;_;_n:1,2;_p:1c,2;_pn:1c,2,3\n"


#: src/GwentTracker/data/missable.yml:3 -> Card.region
msgid "Velen"
msgstr "벨렌"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:4 -> Card.questName
msgid "Boatmakers' Hut Person in Distress"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:5 -> Card.cutoff
msgid "None"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:8 -> Card.notes
msgid "Purchase his cards in Claywich after freeing him from the Bandits' Camp."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:10 -> Card.region
msgid "Novigrad"
msgstr "노비그라드"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:11 -> Card.questName
msgid "A Matter of Life and Death"
msgstr "생사가 걸린 문제"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:15 -> Card.notes
msgid "There'll be a small gwent tournament going on in the main courtyard where you'll need to win all the rounds to get all the cards."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:18 -> Card.questName
msgid "High Stakes"
msgstr "큰손"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:22 -> Card.notes
msgid "If you leave the vicinity of Passiflora the quest will fail. Do not start the quest if you are unsure of winning the gwent matches. You will not be able to go and get more cards If you already signed up for the tournament."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:23 -> Card.notes
msgid "Consider finishing the Old Pals and Big City Players quests to build a stronger deck before doing this quest."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:24 -> Card.notes
msgid "You must win the tournament to get every card. Recommend saving before each game."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:25 -> Card.notes
msgid "Save between wins. This quest is the only way to obtain all leader cards."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:26 -> Card.notes
msgid "Sasha is the toughest opponent with her Nilfgaardian deck. She plays a very strong spy-themed deck which is also filled with high-strength unit cards and an entire roster of Nilfgaard and neutral heroes. Counter her with a lot of decoys and spy cards; keep the unit cards in the deck as close to 22 as possible and with the highest possible unit strength. The White Flame leader card is useful for countering her unique leader card which draws a unit card from the player's discard pile for her own use. It is HIGHLY RECOMMENDED players make a save if they wish to win the tournament outright, otherwise Sasha beats Tybalt in the final round. She can be romanced if Geralt agrees to her proposition."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:29 -> Card.questName
msgid "Gwent: Playing Thaler"
msgstr "궨트: 탈러와 겨루기"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:30 -> Card.cutoff
msgid "Reason of State"
msgstr "국가적 이유"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:33 -> Card.notes
msgid "Find Thaler by completing A Deadly Plot."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:36 -> Card.questName
msgid "A Dangerous Game"
msgstr "위험한 게임"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:37 -> Card.cutoff
msgid "The Isle of Mists"
msgstr "안개의 섬"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:40 -> Card.notes
msgid "Choose to keep the cards."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:41 -> Card.notes
msgid "You can still get the cards later if you choose the gold. During The Great Escape, all 3 can be found on the prison commander's body after he's slain."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:43 -> Card.region
msgid "Skellige"
msgstr "스켈리게"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:44 -> Card.questName
msgid "Shock Therapy"
msgstr "충격 요법"

#: src/GwentTracker/data/missable.yml:48 -> Card.notes
msgid "Complete this quest that can be started by talking to some druids in Ard Skellig."
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:3 -> Card.deck
msgid "Monsters"
msgstr "괴물"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:4 -> Card.name
msgid "Draug"
msgstr "드라우그"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:5 -> Card.flavor
msgid "Some men cannot admit defeat. Some keep fighting from beyond the grave."
msgstr "어떤 이는 패배를 받아들이지 못한다. 되살아나서 싸우는 이도 있다."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:6 -> Card.type
msgid "Hero"
msgstr "영웅"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:8 -> Card.type
msgid "Gwent Quest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:9 -> Card.npc
msgid "Crach an Craite"
msgstr "크래치 안 크라이트"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:10 -> Card.area
msgid "Kaer Trolde"
msgstr "케어 트롤데"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:11 -> Card.territory
msgid "Ard Skellig"
msgstr "아드 스켈리그"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:16 -> Card.name
msgid "Kayran"
msgstr "케이런"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:17 -> Card.flavor
msgid "Kill a kayran? Simple. Take your best sword... then sell it and hire a witcher."
msgstr "케이런 죽이기? 간단해. 좋은 칼을 집어다..팔아서 위쳐를 고용해."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:20 -> Card.type
msgid "Win from NPC"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:21 -> Card.npc
msgid "Random"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:28 -> Card.name
msgid "Imlerith"
msgstr "임레리스"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:29 -> Card.flavor
msgid "Ladd nahw! Kill them! Litter the earth with their entrails!"
msgstr "라드 나아! 죽여라! 놈들의 창자로 이 땅을 뒤덮어라!"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:40 -> Card.name
msgid "Leshen"
msgstr "레셴"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:41 -> Card.flavor
msgid "We never hunt in these woods. Not even if it means the whole village starves."
msgstr "그 숲에선 절대 사냥하지 않는다. 온 마을이 굶주려도 말이다."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:45 -> Card.npc
msgid "Ermion"
msgstr "에르미온"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:46 -> Card.area
msgid "Gedyneith"
msgstr "게디네이스"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:52 -> Card.name
msgid "Forktail"
msgstr "포크테일"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:53 -> Card.flavor
msgid "Fork tails… Bah! Fuckers' tails're more like cleavers."
msgstr "꼬리가 포크 같다니…허! 저놈들 꼬리는 푸주칼에 가깝대도."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:54 -> Card.type
msgid "Unit"
msgstr "부대"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:64 -> Card.name
msgid "Earth Elemental"
msgstr "땅의 정령"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:65 -> Card.flavor
msgid "How to fight an earth elemental? You don't. You run. Fast as you can."
msgstr "땅의 정령이랑 싸우는 법이 있냐고? 아니, 도망쳐. 최대한 빨리."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:68 -> Card.type
msgid "Buy from Trader"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:69 -> Card.npc
msgid "Innkeeper"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:70 -> Card.area
msgid "New Port Inn"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:71 -> Card.territory
msgid "Kaer Trolde Harbor"
msgstr "케어 트롤데 항구"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:76 -> Card.name
msgid "Fiend"
msgstr "마귀"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:77 -> Card.flavor
msgid "A fiend looks a bit like a deer. An enormous, evil deer."
msgstr "마귀는 사슴과 좀 닮았다. 아주 크고 사악한 사슴과."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:82 -> Card.area
msgid "Arinbjorn"
msgstr "아린비에른"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:88 -> Card.name
msgid "Plague Maiden"
msgstr "역병의 처녀"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:89 -> Card.flavor
msgid "The sick rave about a boil-pocked woman surrounded by herds of rabid rats…"
msgstr "과격한 쥐떼에 둘러싸인 종기 투성이 여인의 역겨운 춤사위란..."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:100 -> Card.name
msgid "Griffin"
msgstr "그리핀"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:101 -> Card.flavor
msgid "Griffins like to toy with their prey. Eat 'em alive, piece by piece."
msgstr "그리핀은 먹이감을 갖고 놀곤 하지. 산 채로 조각내 먹곤 해."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:112 -> Card.name
msgid "Werewolf"
msgstr "늑대인간"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:113 -> Card.flavor
msgid "Wolves aren't as bad as they say. Werewolves, though - they're worse."
msgstr "늑대는 생각만큼 나쁘진 않지. 그렇지만 늑대인간은 더 안 좋아."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:118 -> Card.area
msgid "Urialla Harbor"
msgstr "우리알라 항구"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:119 -> Card.territory
msgid "An Skellig"
msgstr "안 스켈리그"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:124 -> Card.name
msgid "Botchling"
msgstr "보츨링"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:125 -> Card.flavor
msgid "Admit your mistakes and bury them proper - else they'll come back to haunt you."
msgstr "실수를 인정하고 제대로 매장하시오 - 아니면 아이가 돌아올 거요."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:136 -> Card.name
msgid "Frightener"
msgstr "공갈자"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:137 -> Card.flavor
msgid "'What have I done?' the mage cried out, frightened of his own creation."
msgstr "'내가 무슨 짓을?', 마법사는 자신의 피조물 앞에서 떨며 외쳤다."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:148 -> Card.name
msgid "Ice Giant"
msgstr "얼음 거인"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:149 -> Card.flavor
msgid "Fled one time in my life. From the Ice Giant. And I'm not a bit ashamed."
msgstr "살면서 딱 한 번 도망쳐 봤네. 얼음 거인한테서. 후회는 없어."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:154 -> Card.area
msgid "Svorlag"
msgstr "스볼라그"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:155 -> Card.territory
msgid "Spikeroog"
msgstr "스파이크루그"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:160 -> Card.name
msgid "Endrega"
msgstr "엔드레가"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:161 -> Card.flavor
msgid "The nest! Take out the nest, or the bastards'll just keep coming!"
msgstr "둥지! 둥지를 부수지 않으면 저 놈들이 계속 나올 거야!"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:172 -> Card.name
msgid "Harpy"
msgstr "하피"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:173 -> Card.flavor
msgid "There are many species of harpy, and all are kleptomaniacs."
msgstr "하피엔 여러 종류가 있고, 모두 상습 절도범들이지."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:178 -> Card.area
msgid "Harviken"
msgstr "하르비켄"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:179 -> Card.territory
msgid "Faroe"
msgstr "페로"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:184 -> Card.name
msgid "Cockatrice"
msgstr "코카트리스"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:185 -> Card.flavor
msgid "Born of an egg laid by a cockerel... if you believe such peasant drivel."
msgstr "저 놈은 수탉이 낳았다더군…농부가 한 헛소리를 믿는다면 말이지."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:196 -> Card.name
msgid "Gargoyle"
msgstr "가고일"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:197 -> Card.flavor
msgid "Ancient sculptors' nightmarish fantasies, brought to life by bored mages."
msgstr "고대 조각가의 끔찍한 환상으로, 마법사가 그들에게 생명을 주었다."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:208 -> Card.name
msgid "Celaeno Harpy"
msgstr "셀레이노 하피"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:209 -> Card.flavor
msgid "Common harpies feed on carrion. Celaeno harpies… they feed on dreams."
msgstr "하피는 보통 시체를 먹고 살지. 셀레이노 하피는..꿈을 먹는다네."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:220 -> Card.name
msgid "Grave Hag"
msgstr "무덤할망"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:221 -> Card.flavor
msgid "Their long tongues're for slurping marrow - and whipping prey."
msgstr "놈들은 긴 혀로 골수를 빨아먹고 먹이감을 후려치지."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:232 -> Card.name
msgid "Fire Elemental"
msgstr "불의 정령"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:233 -> Card.flavor
msgid "Fire is so delightful."
msgstr "불장난은 참 재밌지."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:244 -> Card.name
msgid "Foglet"
msgstr "포글렛"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:245 -> Card.flavor
msgid "Fog creeps on little cat feet. Foglets creep over the bodies of their victims."
msgstr "안개는 작은 고양이처럼 기어간다. 포글렛은 시체 위를 기어간다."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:256 -> Card.name
msgid "Wyvern"
msgstr "와이번"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:257 -> Card.flavor
msgid "Imagine a cross between a winged snake and a nightmare. Wyverns are worse."
msgstr "날개 달린 뱀과 악몽이 교접한 걸 상상해 봐. 와이번은 그보다 더 안 좋지."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:268 -> Card.name
msgid "Arachas Behemoth"
msgstr "거대 아라카스"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:269 -> Card.flavor
msgid "Like a cross between a crab, a spider… and a ploughin' mountain."
msgstr "아라카스 희귀 계층으로, 코끼리만한데다 더욱 강인하다."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:280 -> Card.name
msgid "Arachas"
msgstr "아라카스"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:281 -> Card.flavor
msgid "Ugly - nature's way of saying 'Stay the fuck away.'"
msgstr "추하다는 것은 '당장 꺼지라고.'라는 자연의 신호법이라네."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:316 -> Card.name
msgid "Nekker"
msgstr "넥커"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:317 -> Card.flavor
msgid "Damn things are almost cute, if you ignore the whole vicious killer aspect."
msgstr "살인 본능만 무시할 수 있으면 참 귀여울 놈들인데 말야."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:320 -> Card.type
msgid "Secondary Quest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:322 -> Card.npc
msgid "Hammond's corpse"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:323 -> Card.area
msgid "Trottheim"
msgstr "트로트하임"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:353 -> Card.name
msgid "Vampire: Ekimmara"
msgstr "뱀파이어: 에키마라"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:354 -> Card.flavor
msgid "Who would think overgrown bats would have a taste for gaudy jewelry?"
msgstr "누가 웃자란 박쥐에게 싸구려 보석 취향이 있다 생각했겠어?"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:365 -> Card.name
msgid "Vampire: Fleder"
msgstr "뱀파이어: 플레더"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:366 -> Card.flavor
msgid "Higher vampires embrace their victims. Fleders rip them to shreds."
msgstr "고위 뱀파이어는 희생자를 포옹한다. 플레더는 희생자를 찢어 버린다."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:377 -> Card.name
msgid "Vampire: Garkain"
msgstr "뱀파이어: 가케인"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:378 -> Card.flavor
msgid "Blood-drinkers and corpse-eaters so foul their very ugliness paralyses foes."
msgstr "피를 마시고 시체를 먹는 놈들은 외모 때문에 적이 움직이지 못하지."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:389 -> Card.name
msgid "Vampire: Bruxa"
msgstr "뱀파이어: 브루샤"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:390 -> Card.flavor
msgid "A vile, bloodthirsty, man-eating hag. Kind of like my mother-in-law."
msgstr "브루샤는 말뚝을 박아야 죽는다네 - 마차축 정도 긴 놈으로 말야."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:399 -> Card.notes
msgid "Win a match at the masquerade ball at Vegelbud Estate"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:403 -> Card.name
msgid "Vampire: Katakan"
msgstr "뱀파이어: 카타칸"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:404 -> Card.flavor
msgid "Drinking the blood of the Continent since the Conjunction."
msgstr "천구의 결합 이후 쭉 대륙 놈들의 피를 빨고 있다."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:408 -> Card.npc
msgid "Madman Lugos"
msgstr "미치광이 루고스"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:409 -> Card.area
msgid "Kaer Muire"
msgstr "케어 뮈에"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:415 -> Card.name
msgid "Ghoul"
msgstr "구울"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:416 -> Card.flavor
msgid "If ghouls are part of the Circle of Life... then it's a damn vicious circle."
msgstr "구울이 생명의 순환의 일부라면…참 개 같은 순환이로구만."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:451 -> Card.name
msgid "Crone: Brewess"
msgstr "크론: 달임 마녀"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:452 -> Card.flavor
msgid "We'll cut you up, boy. A fine broth you will make."
msgstr "널 예쁘게 썰어줄게. 맛난 죽이 되겠구나."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:463 -> Card.name
msgid "Crone: Weavess"
msgstr "크론: 뜨개 마녀"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:464 -> Card.flavor
msgid "I sense your pain. I see your fear…"
msgstr "고통이 느껴진다. 공포가 느껴진다..."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:469 -> Card.npc
msgid "Old Sage"
msgstr "늙은 현인"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:470 -> Card.area
msgid "Benek"
msgstr "벤켈햄"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:476 -> Card.name
msgid "Crone: Whispess"
msgstr "크론: 속삭 마녀"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:477 -> Card.flavor
msgid "I'd be your best - and last."
msgstr "네가 최고구나 - 그리고 마지막이기도 하지."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:488 -> Card.name
msgid "Eredin King of the Wild Hunt"
msgstr "에레딘 와일드 헌트 왕"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:489 -> Card.flavor
msgid "I've long awaited this..."
msgstr "여기서 나간다! 당장!"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:490 -> Card.type
msgid "Leader"
msgstr "지휘관"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:492 -> Card.type
msgid "Base Deck"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:495 -> Card.name
msgid "Eredin Commander of the Red Riders"
msgstr "에레딘 붉은 기수 수장"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:496 -> Card.flavor
msgid "Have some dignity. You know how this will end."
msgstr "신념을 가져 보라고. 어찌 될지는 알 거잖나."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:501 -> Card.area
msgid "The New Port"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:507 -> Card.name
msgid "Eredin Destroyer of Worlds"
msgstr "에레딘 세계 파괴자"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:508 -> Card.flavor
msgid "It is unavoidable."
msgstr "피할 수 없으리라."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:520 -> Card.name
msgid "Eredin Bringer of Death"
msgstr "에레딘 죽음을 부르는 자"

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:521 -> Card.flavor
msgid "Go on. Show me your spins, pirouettes and feints. I want to watch."
msgstr "어디 네 피루엣, 속임수, 회전을 한 번 써 보라고. 보고 싶군."

#: src/GwentTracker/data/monsters.yml:528 -> Card.territory
msgid "Passiflora"
msgstr "파시플로라"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:2 -> Card.deck
msgid "Neutral"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:3 -> Card.name
msgid "Decoy"
msgstr "미끼"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:4 -> Card.flavor
msgid "When you run out of peasants, decoys also make decent arrow fodder."
msgstr "농부가 더 없으면 미끼도 괜찮은 화살 받이가 되는 법."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:5 -> Card.type
msgid "Special"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:9 -> Card.area
msgid "Tavern"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:11 -> Card.region
msgid "White Orchard"
msgstr "백색 과수원"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:14 -> Card.npc
msgid "Quartermaster"
msgstr "병참장교"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:16 -> Card.territory
msgid "Crow's Perch"
msgstr "까마귀 횃대"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:21 -> Card.area
msgid "Seven Cats Inn"
msgstr "일곱 고양이 여관"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:22 -> Card.territory
msgid "Gustfields"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:27 -> Card.name
msgid "Commander's Horn"
msgstr "사령관의 뿔나팔"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:28 -> Card.flavor
msgid "Plus one to morale, minus three to hearing."
msgstr "사기에 1점 추가, 청력에 3점 감점."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:33 -> Card.area
msgid "Inn at the Crossroads"
msgstr "교차로의 여관"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:38 -> Card.npc
msgid "Marquise Serenity"
msgstr "세레니티 후작 부인"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:45 -> Card.area
msgid "The Alchemy"
msgstr "연금술사"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:46 -> Card.territory
msgid "Oxenfurt"
msgstr "옥센푸르트"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:51 -> Card.name
msgid "Scorch"
msgstr "연소"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:52 -> Card.flavor
msgid "Pillars of flame turn the mightiest to ash. All others tremble in shock and awe."
msgstr "불기둥은 가장 센 놈도 재로 만들지. 딴 놈들은 공황에 빠지고."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:57 -> Card.area
msgid "Cunny of the Goose"
msgstr "거위의 음부"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:58 -> Card.territory
msgid "Grassy Knoll"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:75 -> Card.name
msgid "Biting Frost"
msgstr "살을 에는 냉기"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:76 -> Card.flavor
msgid "Best part about frost - bodies of the fallen don't rot so quickly."
msgstr "좋은 사령관의 꿈이라…안 좋은 쪽의 끔찍한 면이지."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:89 -> Card.name
msgid "Impenetrable Fog"
msgstr "빽빽한 안개"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:90 -> Card.flavor
msgid "A good commander's dream... a bad one's horror."
msgstr "혹한기의 이점이라면, 죽은 놈들 시체가 빨리 썩지 않는다는 거지."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:103 -> Card.name
msgid "Torrential Rain"
msgstr "폭우"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:104 -> Card.flavor
msgid "Even the rain in this land smells like piss."
msgstr "이 땅은 어째 비까지 오줌 냄새가 나냐."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:116 -> Card.name
msgid "Clear Weather"
msgstr "맑은 날씨"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:117 -> Card.flavor
msgid "The sun's shinin', Dromle! The sun's shinin'! Maybe there's hope left after all…"
msgstr "모든 날씨 카드 효과를 제거한다."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:129 -> Card.name
msgid "Geralt of Rivia"
msgstr "리비아의 게롤트"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:130 -> Card.flavor
msgid "If that's what it takes to save the world, it's better to let that world die."
msgstr "세상을 구하는데 그런 대가가 필요하면, 그냥 망하게 두는게 낫겠군."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:135 -> Card.npc
msgid "Thaler"
msgstr "탈러"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:142 -> Card.name
msgid "Vesemir"
msgstr "베스미어"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:143 -> Card.flavor
msgid "If you're to be hanged, ask for water. Anything can happen before they fetch it."
msgstr "목매달릴 판이면 물을 달라 하게. 그 사이 뭔 일이 터질진 모르지."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:148 -> Card.npc
msgid "Vivaldi"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:149 -> Card.area
msgid "Vivaldi Bank"
msgstr "비발디 은행"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:150 -> Card.territory
msgid "Hierarch Square"
msgstr "주교 광장"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:155 -> Card.name
msgid "Yennefer of Vengerberg"
msgstr "벤거버그의 예니퍼"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:156 -> Card.flavor
msgid "Magic is Chaos, Art and Science.  It is a curse, a blessing and a progression."
msgstr "흑백으로 차려입고 그녀는 십이월 중순의 아침을 기억했다."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:161 -> Card.npc
msgid "Stjepan"
msgstr "스톄판"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:168 -> Card.name
msgid "Cirilla Fiona Elen Riannon"
msgstr "시릴라"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:169 -> Card.flavor
msgid "Know when fairy tales cease to be tales? When people start believing in them."
msgstr "언제 동화가 현실이 되는지 알아요? 사람들이 믿을 때에요."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:174 -> Card.npc
msgid "Scoia’Tael Trader"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:175 -> Card.area
msgid "Novigrad Forest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:181 -> Card.name
msgid "Triss Merigold"
msgstr "트리스 메리골드"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:182 -> Card.flavor
msgid "I can take care of myself. Trust me."
msgstr "알아서 잘 한다고. 날 믿어."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:187 -> Card.npc
msgid "Lambert"
msgstr "램버트"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:188 -> Card.area
msgid "The Nowhere"
msgstr "어디에도 없는 여관"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:191 -> Card.notes
msgid "Before the Following the Thead quest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:198 -> Card.region
msgid "Kaer Morhen"
msgstr "케어 모헨"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:199 -> Card.notes
msgid "After the Following the Thead quest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:203 -> Card.name
msgid "Dandelion"
msgstr "단델라이온"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:204 -> Card.flavor
msgid "Dandelion, you're a cynic, a lecher, a whoremonger, a liar - and my best friend."
msgstr "단델라이온. 이 냉소적인 호색한이자 사기꾼에, 내 최고의 친구여."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:210 -> Card.area
msgid "Vegelbud Residence"
msgstr "베겔버드 저택"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:213 -> Card.notes
msgid "Win a match at the masquerade ball"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:217 -> Card.name
msgid "Zoltan Chivay"
msgstr "졸탄 치베이"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:218 -> Card.flavor
msgid "Life without old mates and booze is like a woman without a rump."
msgstr "드워프는 친구를 위해 목도 맨다 하지 - 졸탄도 다를 게 없다고."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:222 -> Card.npc
msgid "Scholar"
msgstr "학자"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:229 -> Card.name
msgid "Emiel Regis Rohellec Terzieff"
msgstr "에밀 레지스"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:230 -> Card.flavor
msgid "Men, the polite ones, at least, would call me a monster. A blood-drinking freak."
msgstr "최소한, 공손한 이는 나를 괴물이라 불렀지. 피나 마시는 흉물이라고."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:241 -> Card.name
msgid "Villentretenmerth"
msgstr "빌렌트레텐메르스"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:242 -> Card.flavor
msgid "Also calls himself Borkh Three Jackdaws… he's not the best at names."
msgstr "자길 갈가마귀 세 마리 보르크라 칭하더군…이름 짓는 재주는 없군."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:253 -> Card.name
msgid "Avallac'h"
msgstr "아발라크"

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:254 -> Card.flavor
msgid "You humans have… unusual tastes."
msgstr "예언을 잘 하는 법은 없네. 정확하게 하는 법만 있지."

#: src/GwentTracker/data/neutral.yml:259 -> Card.npc
msgid "Gremist"
msgstr "그레미스트"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:2 -> Card.deck
msgid "Nilfgaard"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:3 -> Card.name
msgid "Letho of Gulet"
msgstr "걸렛의 레토"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:4 -> Card.flavor
msgid "Witchers never die in their beds."
msgstr "위쳐는 잠자리서 죽음을 맞는 법이 없지."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:9 -> Card.npc
msgid "Boatwright"
msgstr "배 목수"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:10 -> Card.area
msgid "Oreton"
msgstr "오어튼"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:16 -> Card.name
msgid "Menno Coehoorn"
msgstr "메노 코에훈"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:17 -> Card.flavor
msgid "I'll take an attentive reconnaissance unit over a fine cavalry brigade any day."
msgstr "나는 매일같이 주의깊게 기병 여단 정찰을 나선다네."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:29 -> Card.name
msgid "Morvran Voorhis"
msgstr "모르브란 부히스"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:30 -> Card.flavor
msgid "Summer sun reflecting in the quiet waters of the Alba - that's Nilfgaard to me."
msgstr "한여름 태양이 고요한 알바 해안에 내리쬔다. 내가 보는 닐프가드지."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:42 -> Card.name
msgid "Tibor Eggebracht"
msgstr "티보르 에게브라흐트"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:43 -> Card.flavor
msgid "Albaaaa! Forward!! Alba! Long live the Emperor!"
msgstr "알바아아아아! 전진!! 알바! 황제 만세!"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:48 -> Card.npc
msgid "Olivier"
msgstr "올리비에"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:49 -> Card.area
msgid "Kingfisher"
msgstr "물총새"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:55 -> Card.name
msgid "Albrich"
msgstr "알브리히"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:56 -> Card.flavor
msgid "A fireball? Of course. Whatever Your Imperial Majesty wishes."
msgstr "화염구 말입니까? 물론이죠. 폐하께서 원하신다면야."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:60 -> Card.npc
msgid "Trader"
msgstr "상인"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:67 -> Card.name
msgid "Assire var Anahid"
msgstr "아시르 바 아나히드"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:68 -> Card.flavor
msgid "Nilfgaardian mages do have a choice: servile submission, or the gallows."
msgstr "닐프가드 마법사는 굴복 또는 교수대 중 하날 골라야 했다."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:79 -> Card.name
msgid "Cynthia"
msgstr "신디아"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:80 -> Card.flavor
msgid "Cynthia's talents can be deadly. She needs a tight leash."
msgstr "'신디아는 위험한 재원이야,' 필리파는 웃었다. '엄히 구속해야해.'"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:91 -> Card.name
msgid "Fringilla Vigo"
msgstr "프린질라 비고"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:92 -> Card.flavor
msgid "Magic is the highest good. It transcends all borders and divisions."
msgstr "눈이 먼다는 건 소서리스에게 맞는 형벌이군요. 허영심을 공격하죠."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:98 -> Card.area
msgid "Caesar Bilzen's home"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:104 -> Card.name
msgid "Morteisen"
msgstr "모테이센"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:105 -> Card.flavor
msgid "No Nordling pikemen or dwarven spearbearers can hope to best trained cavalry."
msgstr "북쪽 창병놈들이나 드워프 창병으론 정예 기병대에겐 가망이 없다네."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:109 -> Card.npc
msgid "Shopkeeper"
msgstr "상점 주인"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:110 -> Card.area
msgid "Midcopse"
msgstr "미드콥스"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:116 -> Card.name
msgid "Rainfarn"
msgstr "레인파른"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:117 -> Card.flavor
msgid "You'll die as painfully as that pathetic traitor Windhalm did."
msgstr "너는 가엾은 배신자 윈드할름이 그랬듯 고통스럽게 죽어갈 것이다."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:121 -> Card.npc
msgid "Merchant"
msgstr "상인"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:122 -> Card.area
msgid "Lindenvale"
msgstr "린덴베일"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:128 -> Card.name
msgid "Renuald aep Matsen"
msgstr "레놀드 앱 마츠슨"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:129 -> Card.flavor
msgid "They say the Impera fear nothing. Untrue. Renuald scares them shitless."
msgstr "연대는 겁이 없다 하더군. 틀렸어. 레놀드가 그들을 몹시 겁줬지."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:140 -> Card.name
msgid "Rotten Mangonel"
msgstr "좀먹은 투석기"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:141 -> Card.flavor
msgid "The rotten smell brings back childhood memories"
msgstr "썩은내가 어린 시절 기억을 떠오르게 한다"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:152 -> Card.name
msgid "Shilard Fitz-Oesterlen"
msgstr "쉴라드 피츠-오스터렌"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:153 -> Card.flavor
msgid "Warfare is mere sound and fury - diplomacy is what truly shapes history."
msgstr "전쟁은 빈 수레가 요란한 꼴이다. 진짜 역사는 외교에서 이루어진다."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:164 -> Card.name
msgid "Stefan Skellen"
msgstr "스테판 스켈렌"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:165 -> Card.flavor
msgid "My mark scars the face of our future empress. That is my proudest achievement."
msgstr "흉터가 남은 미래 우리 여제의 얼굴. 그것이 내 자랑스러운 업적이지."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:176 -> Card.name
msgid "Sweers"
msgstr "스위어스"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:177 -> Card.flavor
msgid "And hands off the girl! Whatever we may be, we're not savages."
msgstr "거시기 좀 놀리고 싶거나 싸우고 싶으면 - 함께 합세."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:182 -> Card.area
msgid "Claywich"
msgstr "클레이위치"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:185 -> Card.notes
msgid "Must first be rescued"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:189 -> Card.name
msgid "Vanhemar"
msgstr "반헤마르"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:190 -> Card.flavor
msgid "For a fire mage, he's not very… flamboyant."
msgstr "다섯 마법사는 놀라운 삶을 살고 - 놀라운 죽음을 맞았다."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:201 -> Card.name
msgid "Vattier de Rideaux"
msgstr "바티에 드 리도"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:202 -> Card.flavor
msgid "There's never been a problem a well-planned assassination couldn't solve."
msgstr "치밀히 계획된 암살이 풀지 못할 문제란 없지."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:213 -> Card.name
msgid "Vreemde"
msgstr "브림데"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:214 -> Card.flavor
msgid "Discipline is the Empire's deadliest weapon."
msgstr "그들의 지휘관이 브림데의 자존심을 건드린 후 생긴 군대명짓기 풍습."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:225 -> Card.name
msgid "Cahir Mawr Dyffryn aep Ceallach"
msgstr "카힐 엡 셀락"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:226 -> Card.flavor
msgid "His eyes flashed under his winged helmet. Fire gleamed from his sword's blade."
msgstr "날개달린 투구 아래서 그의 눈이 번뜩였다. 검신서는 불이 타올랐다."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:237 -> Card.name
msgid "Puttkammer"
msgstr "퍼트카머"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:238 -> Card.flavor
msgid "Learned a lot at Braibant Military Academy. How to scrub potatoes, for instance."
msgstr "브라이반트 사관학교서 많이 배웠습니다. 예를 들자면 군가 전방발사."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:246 -> Card.notes
msgid "Must first rescue trader"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:250 -> Card.name
msgid "Etolian Auxiliary Archers"
msgstr "궁수 지원부대"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:251 -> Card.flavor
msgid "Double or nothing, aim for his cock."
msgstr "잘 해봤자 별 거 없으니, 거시기나 노리라고."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:275 -> Card.name
msgid "Black Infantry Archer"
msgstr "검은 보병단 궁수"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:276 -> Card.flavor
msgid "I aim for the knee. Always."
msgstr "전 언제나 무릎을 노립니다."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:300 -> Card.name
msgid "Heavy Zerrikanian Fire Scorpion"
msgstr "제리카니아 화염 중전갈"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:301 -> Card.flavor
msgid "Not the best for taking cities, but great for razing them to the ground."
msgstr "도시 점령에 최선의 수단은 아니지만, 무너뜨리기엔 최고지."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:312 -> Card.name
msgid "Zerrikanian Fire Scorpion"
msgstr "제리카니아 화염 전갈"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:313 -> Card.flavor
msgid "The Zerrikanian Desert used to be a lush garden. Then these came along."
msgstr "제리카니아 사막은 한때 무성한 정원이었었다. 그리고 그들이 왔다."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:324 -> Card.name
msgid "Impera Brigade Guard"
msgstr "제국 연대"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:325 -> Card.flavor
msgid "The Impera Brigade never surrenders. Ever."
msgstr "제국 연대는 절대 항복하지 않네. 절대."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:354 -> Card.name
msgid "Nausicaa Cavalry Rider"
msgstr "나우시카 기병 연대"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:355 -> Card.flavor
msgid "The Emperor will teach the North discipline."
msgstr "황제 폐하께서 북쪽의 규율을 알려드릴 거다."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:378 -> Card.name
msgid "Siege Engineer"
msgstr "공병"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:379 -> Card.flavor
msgid "Wielded correctly, a protractor can be a deadly weapon."
msgstr "제대로 다룬다면 분도기도 위력적인 무기가 되지."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:390 -> Card.name
msgid "Young Emissary"
msgstr "젊은 사절"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:391 -> Card.flavor
msgid "If I acquit myself well, perhaps next they'll post me somewhere civilized."
msgstr "내가 처신을 잘 한다면,다음엔 좀 더 사람다운 곳에 배치해 주겠지."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:414 -> Card.name
msgid "Siege Technician"
msgstr "공성 지원대"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:415 -> Card.flavor
msgid "I never miss twice."
msgstr "두 번은 안 놓친다."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:420 -> Card.area
msgid "Golden Sturgeon"
msgstr "황금 철갑상어"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:426 -> Card.name
msgid "Emhyr var Emreis His Imperial Majesty"
msgstr "에미르 바 엠레이스 제국 군주"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:427 -> Card.flavor
msgid "The skies wept when my Pavetta died. They will not weep for me."
msgstr "나의 파베타가 죽었을 때 하늘도 울었지. 날 위해선 그러지 않더군."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:433 -> Card.name
msgid "Emhyr var Emreis Emperor of Nilfgaard"
msgstr "에미르 바 엠레이스 닐프가드 황제"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:434 -> Card.flavor
msgid "Your motives do not interest me. Only results."
msgstr "네 동기에는 흥미가 없다. 결과만이 중요한 법이지."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:445 -> Card.name
msgid "Emhyr var Emreis the White Flame"
msgstr "에미르 바 엠레이스 백색 불꽃"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:446 -> Card.flavor
msgid "A sword is but one of many tools at a ruler's disposal."
msgstr "칼이란 군주의 수많은 상황 타개법 중 하나일 뿐이라네."

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:455 -> Card.notes
msgid "Reward for completing quest"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:459 -> Card.name
msgid "Emhyr var Emreis the Relentless"
msgstr "에미르 바 엠레이스 가차없는 자"

#: src/GwentTracker/data/nilfgaard.yml:460 -> Card.flavor
msgid "They do not call me the Patient. Take care they do not call you the Headless."
msgstr "난 끈기있다 불리진 않았지. 자넨 목없는 놈 소리 안듣게 조심하게."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:2 -> Card.deck
msgid "Northern Realms"
msgstr "북부 왕국들"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:3 -> Card.name
msgid "Vernon Roche"
msgstr "버논 로치"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:4 -> Card.flavor
msgid "A patriot... and a real son of a bitch."
msgstr "애국자이자… 진짜 개자식이지."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:9 -> Card.npc
msgid "Haddy"
msgstr "하디"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:16 -> Card.name
msgid "John Natalis"
msgstr "존 나탈리스"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:17 -> Card.flavor
msgid "That square should bear the names of my soldiers, of the dead. Not mine."
msgstr "이 광장에는 죽어간 내 병사들의 이름이 있으리라. 나는 없겠지만."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:22 -> Card.npc
msgid "Ravvy"
msgstr "라비"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:29 -> Card.name
msgid "Esterad Thyssen"
msgstr "에스테라드 티센"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:30 -> Card.flavor
msgid "Like all Thyssen men, he was tall, powerfully built and criminally handsome."
msgstr "티센 출신이 다 그렇듯, 그도 건장한 체격과 살인 미모를 지녔지."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:35 -> Card.npc
msgid "Dijkstra"
msgstr "딕스트라"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:36 -> Card.area
msgid "Bathhouse"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:42 -> Card.name
msgid "Philippa Eilhart"
msgstr "필리파 에일하트"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:43 -> Card.flavor
msgid "Soon the power of kings will wither, and the Lodge shall seize its rightful place."
msgstr "왕들의 권력이 시들어 가면, 지부는 알맞은 위치를 차지할 테지."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:55 -> Card.flavor
msgid "Fuck off! We aren't all ploughin' philanderers. Some of us have depth..."
msgstr "꺼져! 우리가 다 기둥서방은 아니라고. 깊이가 있는 놈도 있지..."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:66 -> Card.name
msgid "Ves"
msgstr "베스"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:67 -> Card.flavor
msgid "Better to live one day as a king than a whole life as a beggar."
msgstr "하루를 왕으로 사는 게 평생을 거지로 사는 것보다 낫군요."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:73 -> Card.name
msgid "Siegfried of Denesle"
msgstr "데네슬의 지그프리드"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:74 -> Card.flavor
msgid "We're on the same side, witcher. You'll realize this one day."
msgstr "평화는 논하긴 쉬우나 유지하긴 어렵다."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:80 -> Card.name
msgid "Yarpen Zigrin"
msgstr "야르펜 지그린"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:81 -> Card.flavor
msgid "The world belongs to whoever's best at crackin' skulls and impregnatin' lasses."
msgstr "…말했지만, 형씨, 거 동굴보다 더 얕은 곳서도 철광을 캤다고!"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:87 -> Card.name
msgid "Sigismund Dijkstra"
msgstr "시기스문드 딕스트라"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:88 -> Card.flavor
msgid "Gwent's like politics, just more honest."
msgstr "궨트는 정치 같지만, 좀 더 솔직하지."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:93 -> Card.npc
msgid "Bloody Baron"
msgstr "피의 남작"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:100 -> Card.name
msgid "Keira Metz"
msgstr "키이라 메츠"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:101 -> Card.flavor
msgid "If I'm to die today, I wish to look smashing for the occasion."
msgstr "내가 오늘 죽는다면, 그 원인을 박살낼 방법을 찾아봐야겠죠."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:107 -> Card.name
msgid "Síle de Tansarville"
msgstr "쉴라 드 탄자빌"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:108 -> Card.flavor
msgid "The Lodge lacks humility. Our lust for power may yet be our undoing."
msgstr "지부는 인간성이 결여됐어. 권력에 대한 필리파의 탐욕이 원인이지."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:114 -> Card.name
msgid "Sabrina Glevissig"
msgstr "사브리나 글레비식"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:115 -> Card.flavor
msgid "The Daughter of the Kaedweni Wilderness."
msgstr "케드웬 황야의 딸."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:121 -> Card.name
msgid "Sheldon Skaggs"
msgstr "쉘든 스켁스"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:122 -> Card.flavor
msgid "I was there, on the front lines! Right where the fightin' was the thickest!"
msgstr "저는 최전선에 있었습니다! 싸움이 가장 격렬했던 그 곳에요!"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:128 -> Card.name
msgid "Dethmold"
msgstr "데스몰드"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:129 -> Card.flavor
msgid "I once made a prisoner vomit his own entrails… Ah, good times…"
msgstr "난 전에 죄수가 지 내장을 게워내게 했지…그 때가 좋았어..."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:135 -> Card.name
msgid "Prince Stennis"
msgstr "스테니스 왕자"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:136 -> Card.flavor
msgid "He ploughin' wears golden armor. Golden. ‘Course he's an arsehole."
msgstr "그가 황금 갑옷을 처입고 있드만. 황금 갑옷. 당연히 개자식이지."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:142 -> Card.name
msgid "Trebuchet"
msgstr "트레뷰셋"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:143 -> Card.flavor
msgid "Castle won't batter itself down, now will it? Get them trebuchets rollin'!"
msgstr "성이 알아서 무너지는 법은 없지, 안 그런가? 트레뷰셋을 보내라!"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:156 -> Card.name
msgid "Poor Fucking Infantry"
msgstr "지독히 가난한 보병"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:157 -> Card.flavor
msgid "I's a war veteran! ... spare me a crown?"
msgstr "저는 참전 용사입니다! 크라운 한 닢만 주실 수 있을까요?"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:182 -> Card.name
msgid "Crinfrid Reavers Dragon Hunter"
msgstr "크린프리드 광전사용잡이"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:183 -> Card.flavor
msgid "Haven't had much luck with monsters of late, so we enlisted."
msgstr "최근 괴물 때문에 행운을 바라기 어려워져 지원했습니다."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:207 -> Card.name
msgid "Redanian Foot Soldier"
msgstr "르다니아 보병"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:208 -> Card.flavor
msgid "I've bled for Redania! I've killed for Redania... Dammit, I've even raped for Redania!"
msgstr "저는 르다니아를 위해 죽고, 죽입니다. 필요하면 벌레라도 먹겠습니다!"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:221 -> Card.name
msgid "Catapult"
msgstr "투석기"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:222 -> Card.flavor
msgid "The gods help those who have better catapults."
msgstr "신들은 투석기가 좋은 쪽의 편이다."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:239 -> Card.name
msgid "Kaedweni Siege Expert"
msgstr "케드웬 공성 특수부대"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:240 -> Card.flavor
msgid "You gotta recalibrate the arm by five degrees. Do what by the what now?"
msgstr "팔 각도를 5도쯤 조정해야겠어. 지금 어떻게 뭘 하라는 겨?"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:246 -> Card.name
msgid "Blue Stripes Commando"
msgstr "블루 스트라이프 특공대"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:247 -> Card.flavor
msgid "I'd do anything for Temeria. Mostly, though, I kill for her."
msgstr "테메리아를 위해 뭐든지 하겠습니다. 대부분은 그녀를 위해서지만요."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:260 -> Card.name
msgid "Siege Tower"
msgstr "공성탑"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:261 -> Card.flavor
msgid "I love the clamor of siege towers in the morning. Sounds like victory."
msgstr "아침 공성탑에서 들려오는 소리가 좋구만. 승리의 소리 같지."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:272 -> Card.name
msgid "Dun Banner Medic"
msgstr "던 배너 의무병"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:273 -> Card.flavor
msgid "Stitch red to red, white to white, and everything will be all right."
msgstr "빨강은 빨강끼리, 하양은 하양끼리 이으면 다 잘 된답니다."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:279 -> Card.name
msgid "Foltest King of Temeria"
msgstr "폴테스트 테메리아의 왕"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:280 -> Card.flavor
msgid "It is natural and beautiful that a man should love his sister."
msgstr "남자가 자기 여동생을 사랑하는 것은 당연하고 아름다운 일이라네."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:286 -> Card.name
msgid "Foltest Lord Commander of the North"
msgstr "폴테스트 북부 영주들의 사령관"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:287 -> Card.flavor
msgid "Sod advisors and their schemes. I place my trust in my soldiers' blades."
msgstr "고문관이랑 걔네 계획은 싹 밥맛이야. 차라리 우리 애들 칼을 믿지."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:298 -> Card.name
msgid "Foltest the Siegemaster"
msgstr "폴테스트 공성의 달인"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:299 -> Card.flavor
msgid "A well-aimed ballista razes not just the enemy's walls, but his morale as well."
msgstr "발리스타가 명중하면 적의 성벽 뿐만 아니라, 사기까지 무너지지."

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:303 -> Card.npc
msgid "Nilfgaardian Nobleman"
msgstr "닐프가드 상류층"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:306 -> Card.region
msgid "Royal Palace in Vizima"
msgstr "비지마 왕성"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:310 -> Card.name
msgid "Foltest the Steel-Forged"
msgstr "폴테스트 강철과도 같은 자"

#: src/GwentTracker/data/northernrealms.yml:311 -> Card.flavor
msgid "A beautiful day for battle."
msgstr "싸우기 좋은 날이군."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:2 -> Card.deck
msgid "Scoia'tael"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:3 -> Card.name
msgid "Eithné"
msgstr "에트나"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:4 -> Card.flavor
msgid "The dryad queen has eyes of molten silver, and a heart of cold-forged steel."
msgstr "드라이어드 여왕은 녹은 은빛 눈망울과 차디찬 강철 심장을 지녔다."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:10 -> Card.area
msgid "Rosemary and Thyme"
msgstr "로즈마리와 타임"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:16 -> Card.name
msgid "Saesenthessis"
msgstr "세센테시스"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:17 -> Card.flavor
msgid "Beautiful, pure, fierce - the perfect icon for a rebellion."
msgstr "아름답고 청순하며 사납지 - 반란군의 상징에 꼭 맞는다고."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:23 -> Card.area
msgid "Temerian Partisan Hideout"
msgstr "테메리아 지지자 은신처"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:29 -> Card.name
msgid "Isengrim Faolitarna"
msgstr "아이센그림 파올리타나"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:30 -> Card.flavor
msgid "It dawns on them once they notice my scar: a realization of imminent death."
msgstr "그들이 내 흉터를 눈치채는 순간, 즉각적인 죽음을 깨닫게 되지."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:36 -> Card.area
msgid "Zed's Home"
msgstr ""

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:42 -> Card.name
msgid "Iorveth"
msgstr "이오베스"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:43 -> Card.flavor
msgid "King or beggar, what's the difference? One dh'oine less."
msgstr "애꾸눈 주제에 무진장 잘 쏘는구만."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:48 -> Card.npc
msgid "Druid"
msgstr "드루이드"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:55 -> Card.name
msgid "Dennis Cranmer"
msgstr "데니스 크랜머"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:56 -> Card.flavor
msgid "I know how to carry out orders, so you can shove you advice up your coal chute."
msgstr "명령대로 잘 하니, 조언은 접어 두라고."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:67 -> Card.name
msgid "Milva"
msgstr "밀바"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:68 -> Card.flavor
msgid "With each arrow I loose, I think of my da. He'd be proud. I think."
msgstr "시위를 놓을 때마다 아빠를 생각해요. 자랑스러워하실 것 같아서요."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:81 -> Card.name
msgid "Ida Emean aep Sivney"
msgstr "이다 에민"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:82 -> Card.flavor
msgid "I am a Sage. My power lies in possessing knowledge. Not sharing it."
msgstr "난 현자일세. 내 힘의 원천은 지식의 소유지, 공유가 아닐세."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:93 -> Card.name
msgid "Filavandrel aén Fidháil"
msgstr "필라반드렐"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:94 -> Card.flavor
msgid "Though we are now few and scattered, our hearts burn brighter than ever."
msgstr "우린 뿔뿔이 흩어졌고 수도 적지만, 마음만은 그 어떤 때보다 뜨겁다."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:105 -> Card.name
msgid "Yaevinn"
msgstr "예빈"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:106 -> Card.flavor
msgid "We are the drops of rain that together make a ferocious storm."
msgstr "우리는 빗방울이고, 모이면 격한 폭풍이 된다."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:111 -> Card.npc
msgid "Sjusta"
msgstr "시유스타"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:118 -> Card.name
msgid "Toruviel"
msgstr "토루비엘"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:119 -> Card.flavor
msgid "I'd gladly kill you from up close, stare in your eyes… But you reek, human."
msgstr "가까이서 눈을 보고 죽일 수 있어 기쁘군..하지만 냄새가 지독해, 인간."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:130 -> Card.name
msgid "Riordain"
msgstr "리오르다인"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:131 -> Card.flavor
msgid "Stare into their eyes, feast on their terror. Then go in for the kill."
msgstr "그들의 눈을 응시하고, 공포를 음미하라. 그리고 살육에 나서라."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:142 -> Card.name
msgid "Ciaran aep Easnillien"
msgstr "키아란 엡 에스닐리엔"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:143 -> Card.flavor
msgid "The path to freedom is paved in blood, not ink."
msgstr "우리 자유를 여는 것은  피지, 외교가 아니다."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:154 -> Card.name
msgid "Barclay Els"
msgstr "바클리 엘스"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:155 -> Card.flavor
msgid "Our mead smells like piss, do it? Easy to fix - I'll break your fuckin' nose!"
msgstr "술에서 오줌 냄새가 난다? 네 코를 작살내면 간단히 해결되지!"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:166 -> Card.name
msgid "Havekar Smuggler"
msgstr "헤브카르 지원병"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:167 -> Card.flavor
msgid "I fight for whoever's paying the best. Or whoever's easiest to rob."
msgstr "난 돈 주는 놈 쪽에서 싸우지. 아니면 털기 쉬운 놈 쪽이고."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:202 -> Card.name
msgid "Vrihedd Brigade Veteran"
msgstr "브리헤드 여단"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:203 -> Card.flavor
msgid "'Vrihedd? What's that mean?' 'Trouble.'"
msgstr "'브리헤드? 무슨 의미요?' '말썽'이라네."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:226 -> Card.name
msgid "Dol Blathanna Scout"
msgstr "돌 블라타나 정찰병"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:227 -> Card.flavor
msgid "They track like hounds, run like deer and kill like cold-hearted bastards."
msgstr "사냥개처럼 따라가고, 사슴처럼 달리며 냉혹한 마귀처럼 죽인다."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:262 -> Card.name
msgid "Dwarven Skirmisher"
msgstr "드워프 척후병"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:263 -> Card.flavor
msgid "Worked a pickaxe all me life. Battleaxe won't be any trouble."
msgstr "평생 곡괭이만 들고 일했지. 도끼라도 크게 다르진 않을 거라오."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:298 -> Card.name
msgid "Mahakaman Defender"
msgstr "마하캄 수비대"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:299 -> Card.flavor
msgid "I'm telling ye, we're born fer battle - we slash straight at their knees!"
msgstr "니한테 우리가 전투에 타고났다 말하잖냐 - 무릎부터 베어넘기자고!"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:358 -> Card.name
msgid "Elven Skirmisher"
msgstr "엘프 척후병"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:359 -> Card.flavor
msgid "No matter what you may have heard, elves don't take human scalps. Too much lice."
msgstr "나대지 좀 마라, 귀 긴 놈아 - 네가 자꾸 목표를 가리잖아!"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:394 -> Card.name
msgid "Vrihedd Brigade Recruit"
msgstr "브리헤드 당원"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:395 -> Card.flavor
msgid "Hatred burns brighter than any fire, and cuts deeper than any blade."
msgstr "증오는 어떤 불꽃보다 밝게 타오르며, 어떤 칼날보다 날카롭다."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:406 -> Card.name
msgid "Dol Blathanna Archer"
msgstr "돌 블라타나 궁수"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:407 -> Card.flavor
msgid "Take another step, dh'oine. You'd look better with an arrow between your eyes."
msgstr "한 발자국만 더 와 봐라, 드완. 미간에 화살을 박아주지."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:418 -> Card.name
msgid "Havekar Healer"
msgstr "헤브카르 의무병"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:419 -> Card.flavor
msgid "Sure, I'll patch you up. Gonna cost you, though."
msgstr "좋아요, 치료해드립죠. 하지만 치료비는 주셔야 돼요."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:454 -> Card.name
msgid "Francesca Findabair Pureblood Elf"
msgstr "프란체스카 핀다베어 순혈 엘프"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:455 -> Card.flavor
msgid "Ash shall fertilize the soil. By spring, the valley shall bloom once more."
msgstr "돌 블라타나는 아엔 쉐이드를 위한 독립 피난처로 남을 수 있어요."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:461 -> Card.name
msgid "Francesca Findabair Daisy of the Valley"
msgstr "프란체스카 핀다베어 계곡에 핀 국화"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:462 -> Card.flavor
msgid "The Elder Races have forgotten more than humans can ever hope to know."
msgstr "고대 종족은 인간들이 알길 희망하는 것 이상으로 잊혀졌죠."

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:473 -> Card.name
msgid "Francesca Findabair the Beautiful"
msgstr "프란체스카 핀다베어 아름다운 여인"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:474 -> Card.flavor
msgid "Do not let my beauty distract your aim."
msgstr "내 미모에 반해 조준이 흐트러지면 안 돼요!"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:486 -> Card.name
msgid "Francesca Findabair Queen of Dol Blathanna"
msgstr "프란체스카 핀다베어 돌 블라타나의 여왕"

#: src/GwentTracker/data/scoiatael.yml:487 -> Card.flavor
msgid "To live in peace, we first must kill. This is human oppression's cruel finale."
msgstr "편히 살려면 먼저 죽여야죠. 인간들의 탄압의 끔찍한 말로랍니다."
